**4304. – Asplenium lanceolatum** Huds. – Plante vivace de 10-35 cm, à //souche touffue ; //feuilles à pétiole brun en dessous, plus court que le limbe ; celui-ci oblong-lancéolé, plus ou moins atténué à la base, bipennatiséqué ; segments inférieurs très étalés, ovales-lancéolés, un peu plus courts que les moyens ; ceux-ci ovales-lancéolés, à lobes rapprochés, élargis, ovales elliptiques ou obovales arrondis, longuement atténués à la base, à dents dressées-mucronées ; //sores à la fin confluents ; //indusie à bord entier.
Rochers et vieux murs, dans l'Ouest et çà et là dans le Midi et le Centre, Vosges et Jura ; Corse. – Europe occidentale et méridionale ; Afrique septentrionale. = Avril-octobre.